\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Hügelriese}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Riese, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {105 (10W12+40)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 8,
        con = 19,
        int = 5,
        wis = 9,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +2},
        senses = {Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Riesisch},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Riese führt zwei Angriffe mit dem Zweihandknüppel aus.

        \DndMonsterAction{Zweihandknüppel}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 18 (3W8+5) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandknüppel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=18 (3W8+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Felsblock}
        Fernkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 18/72 m, ein Ziel. Treffer: 21 (3W10+5) Wuchtschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
